一日一個武漢肺炎對於做生意或者創業嘅啟示

1. 網購一定係未來一定佔越嚟越大嘅趨勢， 成本可以降到最低之餘， 如果遇上一啲重大嘅事件( e.g.反修例運動同武漢肺炎)， 可以將風險降到最低。

2. 服務性行業都幾危險， 租金同人工成本太高， 投資有極大風險

3. 做街坊生意同埋日常用品生意最為穩陣， 因為呢d都係必需品， 過份依賴旅遊業同埋遊客生意(特別係內地人), 就即係put all eggs in one basket, 如果死就會死得好轟烈， 完全冇彎轉嘅餘地。

仲有冇其他？

做街坊生意未又係畀業主年年加租 開間芝士穩世邪惡咖哩味屎再科水畀新假期呃腦殘港女打卡 賺一年完生約就搵水魚頂手

勞動人口需求下降
大量人口消失

我諗加租都冇加得尖沙咀嗰啲黃金地段咁犀利啩…… 做街坊生意起碼有人幫襯先啦……

但每月生意額幾乎係固定 好似打一份唔會失業但都唔會加人工既hea工一樣

都係㗎...所以要睇你點擴展囉...
但其實唔擴展都唔係唔好㗎， 起碼唔會輸到你仆直囉……
你睇下農場餐廳個老闆， 本身有成億身家 ，97金融風暴 倒爭人幾千萬， 宜家仲好似有啲精神失常咁成日想開返一百間， 其實小本經營都係好事。